抗議退休金改革 巴西4500萬人罷工

抗議退休金改革 巴西4500萬人罷工

巴西多個工會14日發起全國大罷工，抗議政府改革退休金制度及削減開支，許多大城市均爆發示威，導致交通癱瘓，部分學校及銀行一度關閉。其中一個大型工會估計，全國各地共有4500萬人參與罷工，遍及逾100個城市，並有近200場示威。

美聯社報導，數以千計罷工者在多座城市堵塞馬路、焚燒車胎，聖保羅地鐵被迫停駛。里約熱內盧警方一度施放催淚彈眩目彈對付示威人群。

巴西極右總統波索納洛今年1月上任後，著手推動改革退休金制度，準備將退休年齡由目前50歲至55歲，分別上調至男性65歲及女性62歲，兼且提高僱員供款等，被質疑是「懲罰窮人」。政府表示冀藉改革在10年間可減2370億美元支出，用於復甦經濟。

香港人太煩膠 掉個野都要諗環唔環保 而家咩時勢

睇下人地 4500萬人 香港人個個以為自己高人一等罷個工都驚 真係抵比人禁住打

因為巴西係民選政府
香港係支共統治

人哋全面民主民選
票債票償